入嚟睇你份工會唔會俾AI取代

Bloomberg做嘅 interactive graph，喺search bar搵你份工就見到

縱軸是收入高低，橫軸是取代可能性

整體嚟講，需要大學程度嘅工種比較難取代

右下角大量收入低又被自動化取代的人群，會是最棘手嚴重的社會問題，且看傳統能源業和汽車製造業基層勞工現在的慘況，就預示未來漫長的痛苦才剛開始而已，民粹領袖也會藉此痛苦換取實實在在的選票